" dis Papa , pourquoi on va à l' école en vélo ? " " parce que c' est la grève aujourd'hui . " " c' est quoi la grève , papa ? " " heu , comment t' expliquer mon chéri . la grève c' est ... "
" c' est assez simple , ce sont des gens qui ne sont pas contents et qui refusent de travailler pour montrer à tout le monde qu' ils sont très fâchés . " " oui mais en France Papa , on n' est jamais content en fait . c' est ce que tu dis tout le temps ! " il n' y a que mon petit frère qui est heureux ce matin , il ne va pas à la crèche .

" justement mon chéri , il n' y va pas car c' est la grève des personnes qui travaillent à la crèche . "
" on pourrait aller en voiture à l' école ? " " non , on mettrait trop de temps car , aujourd'hui , les taxis avancent comme des escargots . ils n' aiment pas Uber et pour se faire entendre , ils font la grève et les rues sont toutes embouteillées . " " hubert , mon copain d' école ? " " non , ce n' est pas le même mon chéri . tu sais , ce sont les voitures comme celle que tu as prise hier avec ta maman . " " celle où on voit le petit drapeau se déplacer ? " " c' est ça . "
" papa regarde , il y a des gens avec des banderoles devant l' hôpital . " " oui Paul , ce sont des travailleurs de l' hôpital . ils disent que l' on sera moins bien soigné à l' hôpital car le grand chef " Marisol " a décidé de retirer plein de pièces du cochon . " " ah bah moi je ne sors jamais l' argent de mon cochon , je le garde . " dit Paul .
" tu as raison mon chéri , mais ce n' est pas toujours ce que font les grandes personnes . "
" tu sais , moi par exemple , je ne suis pas certain de pouvoir prendre mon train aujourd'hui . " " pourquoi ? " demande Paul .
" il y a des personnes qui font la grève parce qu' ils estiment qu' ils ne gagnent pas assez d' argent ou qu' ils ne travaillent pas dans de bonnes conditions . "
" dis donc c' est compliqué ces histoires de grandes personnes ! ben moi , je vais faire la grève de la cantine alors ! parce que , tous les jeudis , il y a des petits pois et que je n' aime pas ça , moi ! "